中國人又出征…李孝利因1個字被圍剿：不配給毛澤東提鞋！

有「國民妖精」之稱的韓國性感女星李孝利，近來積極參與綜藝節目，她和綜藝天王劉在錫以及男神Rain組成的團體大受好評，掀起熱烈討論。不過最近她卻惹上辱華風波，因為她在節目中稱要取中文名「ㄇㄠˊ」，讓中國人大為不滿，認為她在影射毛澤東，對「偉大毛主席」大不敬，紛紛到李孝利的社群平台留言辱罵，怒喊直接封殺。

這起爭議事件起因是，本月22日在韓國播出的節目《玩什麼好呢？》（놀면 뭐하니?）李孝利和劉在錫討論是否要取「藝名」，李孝利表示，自己的藝名想要走中國風，因為有可能走向世界，之後她爽朗、直白地說「ㄇㄠˊ（마오）怎麼樣？」話一講完，劉在錫就尷尬笑了出來，字幕也打上「不要用這個」。目前該片段影片都已下架。

果然節目播出後，立刻被中國網友截圖放上中國社群平台微博，「李孝利辱華」變成熱搜字眼，李孝利久未使用的微博也被大批中國網友灌爆，紛紛表示，「孝利姐姐，聽說你想姓毛啊，你知道自己幾斤幾兩嗎，你算個屁啊」、「老尼姑！看劍！」、「你給毛提鞋都不配！」、「看到評論里大家都在罵她就放心了」、「新浪應該直接封辱華人的號吧」、「毛爺爺不僅是中國的偉人，也是全世界無產階級勞動人民的導師，不知道李女士算是哪位？」、「希望朝鮮早日統一南韓」、「來人吶，把李孝利大媽和這些韓國人拖出去砍了給大家助助興」、「姐姐刪評論開心嘛？作為開了中國工作室（百娛傳媒）想來撈錢的藝人，你根本不關心中國人和粉絲的感受，已經社會性死亡了！走好不送！」、「姐姐…你糊塗了啊……我脫粉了這個是不能拿來開玩笑的。」

更有中國網友用韓國歷史人物反擊，「中國世宗大王在此，還姓mao呢您連提鞋都不配呢」、「爺叫世宗大王」、「世宗大王是我孫子，你也姓李，還不跪下來叫祖奶奶？」、「給你起個花名叫安倍世宗女大王不用謝」、「哦天哪，這不是世宗大王嗎？你是從哪國的殖民地來的？」

▲中國網友罵翻。（圖／翻攝自微博）

FREE MAO

姓乜都死

睇完都唔知辱左咩大陸封左個毛字唔比平民用？

中國人都幾可憐 個心玻璃做嘅
可能每日十個入面有五個係激到爆血管死

有冇讀過文化大革命

韓國人心諗你中意叫自己世宗大王未叫到夠

應該叫五毛

避諱
真係當佢皇帝

Lemao

係要講毛毛毛毛，你吹呀